其實點解雞係叫雞？

有冇人可以解釋下？

可能係妓嘅諧音

大陸音妓 點連登唔反
但咁鴨呢

可以call

叫妓叫妓
叫得多變叫雞

chick

聽講，叫雞既書面語係"召妓"，你試下用蝗語讀一次。

再讀一次"叫雞"。個音聽落都幾似，所以有呢個叫法。

以前雞係叫鴨, 叫叫下叫左做雞

「雞」同「叫雞」呢個動詞唔同
「一蚊雞」歷史耐過Chi-na同北上叫雞啦

但一蚊唔夠叫雞